{
    "title": "皇母訓子十誡3",
    "range_remark": "(p.103-126)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "己欲立而立人",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)佛道",
                "(2)天道",
                "(3)人道",
                "(4)仁道  之本 己欲達而達人化惺未覺。"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "修真乃修行證真也，證真何者為非？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)證入",
                "(2)證我",
                "(3)證果",
                "(4)證覺。"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "經綸中諸聖賢云自我者，皆就",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)假我",
                "(2)真我",
                "(3)不一定",
                "(4)以上皆非。"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "黃泉路四處分好不淒涼，指",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)黃泉路上",
                "(2)靈山",
                "(3)陰山",
                "(4)右傳隱元年。"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "彈指，以下何者為是",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)20念",
                "(2)三十瞬",
                "(3)600念",
                "(4)400念。"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "五濁世，何者為真？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)眾生濁，不畏果報",
                "(2)見濁，不修善道",
                "(3)煩惱濁，惱亂心神",
                "(4)以上皆是。"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "壓陰山六萬年何等苦狀，等    遇普渡再登慈航？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)下元",
                "(2)上元",
                "(3)中元",
                "(4)以上皆非。"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "拉人者必須要拉上覺路 救人者救到底方是",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)英豪",
                "(2)傑豪",
                "(3)賢儔",
                "(4)英雄。"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "花露草霜，比喻",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)人情冷暖",
                "(2)時間飛逝",
                "(3)事物無常",
                "(4)氣候無常。"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "_______ 謂眾生惡業增盛，壽命短促也。",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)眾生濁",
                "(2)見濁",
                "(3)煩惱濁",
                "(4)命濁"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "七祖，以父親往上推算第七代祖為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)高祖",
                "(2)太祖",
                "(3)顯祖",
                "(4)玄祖。"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "陰山為八大地獄中之_________ 地獄，無間地獄也。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)第七重",
                "(2)第八重",
                "(3)第五重",
                "(4)第六重"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "九九浩劫誰能脫，救世惟憑      ，原文為？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)一貫舟",
                "(2)一貫道",
                "(3)一貫道堂",
                "(4)以上皆非。"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "小三災，何者為非",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)刀兵",
                "(2)疫癘",
                "(3)乾旱",
                "(4)饑饉。"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "三災八難，八難何者為真？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)災難",
                "(2)生北拘盧洲，不思肯修道",
                "(3)非因果關係難見佛。"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "何者不是三惡道，因其惡業重，難於見佛，",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)地獄道",
                "(2)阿修羅道",
                "(3)畜生道",
                "(4)餓鬼道。"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "進者賢行者聖貴乎",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)精進",
                "(2)明理",
                "(3)實修",
                "(4)實辦 光於前裕於後善德永栽。"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "生北拘蘆洲，因",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)有樂無苦",
                "(2)不肯信佛",
                "(3)逸樂非常",
                "(4)無緣見佛 不思修道。"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "佛有三身，以下何者為非",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)法身佛",
                "(2)報身佛",
                "(3)化身佛",
                "(4)應身佛。"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "一貫道名稱，由哪位祖師開始",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)第十五代祖",
                "(2)第十六代祖",
                "(3)第十七代祖",
                "(4)第十八代祖。"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "_____ 失卻了三皈五戒。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)佛家子",
                "(2)僧家子",
                "(3)道家子",
                "(4)釋家子"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "三皈，何者為非",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)皈依道",
                "(2)皈依佛",
                "(3)皈依法",
                "(4)皈依僧。"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "佛家五戒，何者為遮戒",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)妄",
                "(2)盜",
                "(3)淫",
                "(4)酒。"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "人之壽命有限，妨修道，害慧命者",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)業魔",
                "(2)死魔",
                "(3)心魔",
                "(4)煩惱魔。"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "佛有三身，以下何者為非",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)法身佛",
                "(2)報身佛",
                "(3)化身佛",
                "(4)應身佛。"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "六萬年大清理應於斯世 分玉石分善惡各地",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)插旗",
                "(2)插籌",
                "(3)令籌",
                "(4)插令。"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "師訓:「云及三六中秋夜，人雖圓寂道猶存，子系太陰繼承接，立己立人天命擔。」",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)師尊",
                "(2)師母",
                "(3)路祖",
                "(4)師尊師母  承領天命之明證。"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "三千六四萬八全然有份，",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)三千六百賢",
                "(2)四萬八千聖",
                "(3)三千六百佛",
                "(4)四萬八千賢。"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "得天道再不可三心二意_______ 斬牽纏名利速丟。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)金剛劍",
                "(2)智慧劍",
                "(3)波般劍",
                "(4)精進劍"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "十分中死____________  受苦 只死得血成河骨推山坵。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)六分四分",
                "(2)七分三分",
                "(3)八分二分",
                "(4)三分七分"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 1,
            "stem": "佛說法華經 ____________，後一日一夜說涅槃經滅度。",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)10年",
                "(2)12年",
                "(3)6年",
                "(4)8年"
            ]
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 1,
            "stem": "黑_________無有日月。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)七七四十九",
                "(2)六六三十六",
                "(3)八八六十四",
                "(4)九九八十一。"
            ]
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 1,
            "stem": "為領袖能包含__________  時指導後學輩同把道開。",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)藏天藏地",
                "(2)包天納地",
                "(3)藏海藏山",
                "(4)藏山藏海"
            ]
        },
        {
            "id": 34,
            "order": 34,
            "type": 1,
            "stem": "子會開天",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)寅會",
                "(2)丑會",
                "(3)卯會",
                "(4)辰會 萬類齊生。"
            ]
        },
        {
            "id": 35,
            "order": 35,
            "type": 1,
            "stem": "七真傳記中___________ 大仙，本螣蛇鎖口之紋，變就雙龍獻瑞之相。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)馬鈺",
                "(2)劉長生",
                "(3)邱長春",
                "(4)郝太古"
            ]
        },
        {
            "id": 36,
            "order": 36,
            "type": 1,
            "stem": "先行功後作過",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)功過相抵",
                "(2)此功不算",
                "(3)兩將清開",
                "(4)是功記功。"
            ]
        },
        {
            "id": 37,
            "order": 37,
            "type": 1,
            "stem": "黑______ 陰森森寒光滿地。",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)七七",
                "(2)戚戚",
                "(3)悽悽",
                "(4)漆漆"
            ]
        },
        {
            "id": 38,
            "order": 38,
            "type": 1,
            "stem": "逢生路惟一貫 _____ 速求。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)天道",
                "(2)大道",
                "(3)法舟",
                "(4)法門"
            ]
        },
        {
            "id": 39,
            "order": 39,
            "type": 2,
            "stem": "佛家五戒：________、戒偷盜、戒邪淫、戒妄語、戒飲酒",
            "answer": "戒殺生"
        },
        {
            "id": 40,
            "order": 40,
            "type": 2,
            "stem": "佛家五戒：.............、戒邪淫、戒妄語、戒飲酒..唯修_______之僧尼，應戒諸酒。",
            "answer": "大乘"
        }
    ]
}